【1114 LIVE】食物及衞生局5點疫情記者會

是日出席代表：食物及衞生局局長陳肇、食物及衞生局常任秘書長陳松青、衞生署署長陳漢儀、衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

記者朋友唔該幫手問：
・點解停駛接載由機場去到等候化驗結果酒店嘅巴士？
・點解旅客由得到化驗結果之後去到指定地點隔離之前呢段時間可以畀佢哋去商舖或者去食肆食野？

hi

Hi

推

Why5點

你做咩打錯你老細個名

因為有無恥

佢老細叫佢遲啲出嘅

廢人講廢話

港嚟講去都係嗰幾句
嘥氣

終於認係你老細喇咩

豬氣

Bingo紙

派紙

好多個位

好大張紙

係咁讀錯

樓豬好casual

焗腸訓話

終於肯同班專家開會

全球疫情惡化，咁鄰國

有排講

所謂來源不明, 根本就係叫雞群組, 有咩理由全部來源不明都係男人.

陳姑娘：我會講重點

外防輸入咪封關囉屌你

屌你老母啦
外防做好d 基本啦

應該真係好難。

最衰藍絲 周圍叫雞

原來啲病毒係原地爆出嚟

真係好on9

支持你好似美國總統辯論咁熄佢咪

下
搭程飛機中間都可以中架喎

5點半再返嚟睇

第幾波都唔改善呢樣野

政府應該盡可能都唔想零售業聖誕死得太慘

態度正確

唔會咁易比佢爆啦
要免檢

逐隻字讀

屌你老母仲豁免

啱啱先醒以為遲咗睇

聽到好難受

唔識死

收緊599H
降低航班禁飛要求

lm

豁豁豁

咬佢份稿 我想聽鈕祜祿·甄嬛

收緊社交距離

收緊社交距離措施

599F

599F
酒吧夜總會2人
餐飲4人
只可餐桌飲食

求文字直播 聽唔到

又黎武肺病毒夜晚12點至起身出黎, 5點又會喱返埋

離開餐桌要口罩

只可以開到午夜12點

離枱戴口罩，有撚人理咩

在家工作未

餐飲包括夜店夜總會酒吧泳池
50%入座率

室內運動溜冰要戴口罩

咪又係坐埋一堆,用塊板隔住做樣

防疫撚大勝

暫停開放蒸氣波波池桑拿

好多食肆都係得一樽gel
真係多謝曬

11月16 下星期一開始生效
11月26完

國慶酒會不受規管

有，之後間唔中，政府會出個notes 話出左30張告票咁，1500次警告

11日

staycation 4人

其實以為不嬲都係

酒店包埋入599F

笑死

仲未講幾多確診？

全面禁止staycation

11 連輸入

教緊書

研究將酒店(旅館)放入599F

中國以外地區抵港非豁免要住酒店

Staycation可能要入599F
1. 限制每間房4人 除非同一家庭
2.登記個人資料
3.檢疫同非檢疫要唔同層
4.檢疫人士唔可以離開房間
5.量體溫

有公德心咪會自動自覺做，呢D野都要立法就係ON撚9

unlink呢

Hiiii 出咗街睇唔到直播

1房4人
所有都要登記個人資料
檢疫非檢疫要分開樓
要check實唔可以畀檢疫人走

未講呀！

捉得嚴一個禮拜都唔止呢個數

支持你熄佢咪

檢疫人士不得接受探訪
要物資就擺係房門口

教咁耐 5點3

旅館嗰堆措施不嬲都做緊

酒店隔離 vs 去玩既人要分開

未
姑娘訓緊話

強制收集dna

酒店隔壁 唔俾見人 , no face to face 交收

強制檢測屌你老母

講經咩…朝早拎黨報啲廢老咪又係日日犯聚，屌你老母攞疫情嚟做政治打壓先係事實!垃圾!

have sophia today

599J

仲有強制檢測

中小學正常教書時間都要四十分鐘

又多一條

酒店又比港女玩爛左

指定住所生活／工作
指定職業etc

講到好似又大爆發咁
其實都仲係每日少數
大部份都係傳入CASE

咩情況下

條J要強檢

狗政府理得你死清光
最緊要做好國家任務

599J 強制檢測
e.g. 指明處所、特定職業、完成14日檢疫抵港人士

趁未開始爆要收緊

如果唔係過兩個禮拜隨時又WFH大家坐一個月監

Staycation比班party撚玩壞左

佢根本就判斷錯誤
之前唔應該放寬

每日條數有美國一半先講
一日得幾單見你出黎講廢話

呢D就咁撚快生效

如懷疑某人患武肺
可要求其驗毒

唔驗個班係咪會罰錢？

2000

比班港女

一路都無停過仲放寬

聽日生效

ON99

姑娘唔識字讀稿都咁kick

定額罰款2000+強制檢測令
再違規就lv4+監禁6個月+案底

URTI令我地一刻都不能鬆懈

其實得廢老會唔理

死都唔撚收緊班仆街坐飛機黎播毒

衰撚過武漢茶

其他就格日生效

聽到好辛苦

係支那入港個啲

第一次咁高效率

變晒HOME PARTY咁解
其實唔會阻到D咩

到你喇仲玩電話

隱約地聽到18

吓？？？

但其他照後日先生效

樓主你個咪壞咗啊?

好細聲

咪都未開？

公務員幾時休息

11月13日00:00:00至23:59:59，多8宗確診個案

終於到樓豬
又剪咗頭髮？

樓豬個咪未開？

冇開咪？

8呀

>10宗初步確診個案

5imported
2linked
1unlinked
>10prelim

第四級罰款為$25000

幾時再home office

直頭退休啦

屌你再讀過啦

5438 5445 白俄經火雞 火雞070

換位啦

唔封關 講經咩

聽唔到

喂無駁咪啊

講左咁多先有人提佢無聲

5宗輸入
3宗本地 (2宗本地有關連個案 1宗源頭不明)

樓豬：係？無聲？？？

讚緊你

你個野壞咗啊

屌 都話1unlink 唔信我

強制Test : 通過599J , 有法可依，強制指定類型
不限rules , eg , 指定職業, 指定大廈

書面通知 , lab 個可共可私，派樽交樽自助

1. 不按通知書，2000蚊 ,
2. 法庭強檢令不按，4級罰款, 坐6月

同求

比左張醫生先！！！！

得3宗都收緊 痴撚線

我護士泥架加上我低低地
我咩都聽我姐姐講
唔好意思系啫啫講

又要再讀過

1127比我考埋車先（雖然第3波WFH之後都考多10日先停

仲白俄羅斯

第一次見佢揸住咪

你支咪壞咗呀

為左免檢測/旅遊bubble

得8宗

咁撚少都收緊
Cls 正苦

5441 羅馬尼亞經多哈 818
5442 德國經多哈 818
5443 尼泊爾

我都係

你照鏡咪得

十多宗初步

聽日＞10喎

你揸過啦

估定有收到風？

又廣福邨廣仁樓

你第一次揸住支咪

今日得3宗都咁大排場

乜唔係你揸咪咩

冇咁早啦，夾埋流感高峰期一次過爆，yeah yeah

unlinked
#5440 68歲女
老公係初步

又廣福邨

好多都輸入呢應該

前兩日20，23 都絕大部份輸入

5444 緊密接觸者 住荃灣荃城匯7座
觀塘渣打銀行中心返工

老公之前一單個案行過山

乜又係廣福

#5444
檢疫中心確診

d風我放

呀醫生條眉搞咩黎 ?

叫雞啦

58歲男不明源頭…又捉到隻雞蟲

估12月中尾WFH

又係叫雞群組，乜鬼不明源頭

又係男 又係58呢d年紀
擺明係叫雞群組 仲要傳埋比屋企人...

M58 unlink

又call g

夜間保安
日間叫雞

香港人最叻係自以為高等

播毒山又黎料

#5439 58M
住慈雲山慈康

又係慈雲山

呢排好多中佬中

5439 58男 慈康邨康潤樓 冇源頭
兩位屋企人初步
莊士倫敦廣場夜更保安
1111最後返工 3個同事坐14日

滅山啦垃圾正苦屌你老母

無限loop

unlinked
兩個屋企人初步
做保安

應該係流動檢疫收集車

dklm...落地獄la........................8/7.5 million............nlmch

link or unlink

沙田新田圍邨盛圍樓
遵理學校返學

1106 同幾位朋友 旺角金御海鮮酒家

沙田，男，裝修工人

2宗初步無源頭，又捉到隻雞蟲

跑馬地馬會會所洗手間更衣室做維修

3宗本地都要收緊

初步
unlinked
裝修工人
住沙田圍

1024同一個朋友 金馬倫道酒吧

去過跑馬山會所更衣室維修

請問收音可以嘛

請問收音可以嗎？

佢有啲嘢唔係好記得

17呈報
10出院
6危殆
2嚴重

1宗而已

1024 去過金馬倫道一間酒吧

串9樓豬

聽日又唔出？

何醫生問收音

叫g

61%病床
69%病房

係

應該想

好溫柔

第一次見自己揸住支咪

聲音畫面有冇問題

問記協遊行

其中一個緊密接觸者
YMT遵理返學

支咪壞撚咗

老細答啦呢啲

明報
又係針對婚宴
飲茶又唔撚講

5 imported
#5438 #5445 白羅斯 立陶宛 via Istanbul 1112 TK70
#5441 羅馬尼亞 via Doha 1112 QR818
#5442 德國 via Doha 1112 QR818
#5443 尼泊爾 1010 同行confirmed入咗檢疫中心，++

2 linked
#5440 F68 linked to prelim（老公） 行山撚 no symptoms 住廣福邨廣逸樓
#5444 住全城匯bk7 返觀塘渣打銀行中心

1 unlinked
#5439 M58 住慈雲山慈康邨康潤樓w／family 全部prelim
莊氏倫敦廣場做夜間食蕉 3同事close contact
1106 旺角金御酒家w／親戚朋友x3

呢點真係好on9

老細扔返個波比政務司

推返個波俾宗仔

之前有追 而家無lu

又冇爆
但成日都針對

3單local叫做疫情緊張

外國笑而不語

食肆2人一枱幾時生效？

防疫撚勝

老細都幾無恥
搵記者問下接送巴士單野同問下老細鬧香港人單野

星期一0000

好似16

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

正苦班人又想借機wfh 唔洗做
吹到第四波

尚十悼念活動都冇爆

因為正苦要推健康鹿

餐廳四人，酒吧2人，下星期一開始。

邊個咳

prelim
3 close contact linked
1 unlinked
裝修工人 住新田圍邨成為樓w／family
1 close contact 油麻地遵理學校
跑馬地狗會club更衣室做過工程
1024 尖沙咀金馬倫道酒吧 唔記得咗邊間

收到支那要零診一排先開關

先3單都懶緊張？

頭先rthk直播係咪有人咳

政府專家與官員早上開會時商討過，發現部分人士不願做檢測，因擔心如發現感染後會影響工作及收入，尤其草根階層人士有困難，為增加市民檢測的誘因，提出讓願意接受檢測人士一旦確診，入院時仍獲得收入，強調有關措施仍在商討。

係咪啲野今日又要收12點了

陳姑娘 講野真係好勁 講左兩分鐘都無重點

咁本身失業冇工開個啲點

星期一開始？

姐係依家咩人要強制檢測

佢竟然有機會講野

我幾個月前已經講咗

佢同除褲邊個勁啲

咁除褲好好多

茶茶最好

勞工法8成薪金有薪病假
真病嘅話隔離瞓返14日有錢袋喎

唔知陳·佈景板·漢儀有冇得講下嘢

外國笑而不語

記者jam老細講野

點可能會有

強調有關措施仍在商討

即係有排

陳佈景板漢儀

旺角胡社生行酒樓又中
#5391 1108 金苑酒家
#5439 1106 金御酒家

本港新增8宗新型冠狀病毒確診個案，3宗是本地個案，其餘5宗是輸入個案，此外有十多宗初步陽性個案。

係咪真係照比錢先

一班機有五個確先停
正苦on9真係唔係扮

家庭主婦又點計

兄弟？

佈景板講野

竟然佢都有

食物及衛生局局長陳肇始下午見記者，公布再次收緊社交距離措施，食肆再次限為4人一枱、酒吧限2人一枱，食肆酒吧營業時間再收緊至午夜，市民只能在餐桌上飲食，離開餐桌時、例如婚宴敬酒時，不得飲食，要戴口罩。食肆、酒吧顧客人數上限降至50%。

陳肇始又宣布，規管酒店Staycation活動，將旅館列為表列處所，每間酒店房間最多只可容納4人，同一家庭例外。

終於有野講

g又點計

佈景板

樓豬

局長見佢坐到悶
特登傳個波比佢踢兩腳

咪笑人

張·鈕祜祿·甄嬛·竹君做咩笑你老細

竹君可以扑低訓一陣先

得咁少仲話咩第四波

佢成日作反

啲名越黎越長

黑警：有又OT 啦

分分鐘又要求加人工

咩為之作反

陳·冇重點·無恥·姑娘講完未

我睇唔到有作反嘅情喎

佢姓賴架

聽到我肚痛
去廁所先

mc把聲好靚

牙霞當選今日嘅佈景板

做咩笑你同事

牙霞

如果係linda

快啲cut左你老細支咪佢啦

1. 599J 通過未落實 , 尚方寶劍
2. 自願交DNA 就唔需要政府來啦
3. 星加波合作，按情況調整，星加波可band 鳩香港
4. 單向既，中國穩定了，不可能再有個案，中央不能接受回港人士有case

老貓會洗版

十幾單 講到大爆發

1 單unlink 使唔使又開

老貓j圖

我地可以洗姑娘同陳佈景板嘅J圖

為健康鹿鋪路姐依家啲死廢老俾正苦嚇到以為好勁咁 吹到中国靠健康鹿冇事

老細睇唔到呀婆係邊
前面個個指一指先知

陳肇始表示，行政會議昨日通過規例，容許政府可按疫情發展透過刊憲，強制在特定處所生活、特定職業人士，或接近完成強制檢疫的抵港人士接受新型冠狀病毒檢測；規例亦可指明在一段不超過14日的時間，醫生根據臨床判斷，若懷疑有求診人士染疫，可發出書面指示要求有關人士接受檢測，他們可選擇衛生署或私人化驗室檢測服務，當局為便利公眾檢測，會簡化衛生處的樣本樽派發及收集流程，有關規定今晚午夜起生效。如果有關人士無遵從，可被罰款2千元，亦會收到強制檢測令，違令可被處第四級罰款及監禁6個月。

原文網址：

笑恥搵緊蘋果個記者係邊

想睇到都扮睇唔到

有病徵咪發現到自己唔舒服

樓豬終於有問題答

#5439
1108 symptoms
1111 返工

我嘅訴求係返工.jpg

至少開到6點

樓豬悶到咁多時間碌連登

交俾人講又死唔斷氣

點解同樣嘅內容正苦可以重覆講咁多次

樓豬悶到開埋兩個po

俾你捉到樓豬唔認真聽佢腦細講嘢

其實一日一兩單 真係好小事

樓豬答得咁快

01

019

死全家

1108 fever
1110 私家醫生suggest去留樽冇去到
1112 衝咗入去廣華A&E

01問咗條垃圾問題

01又係依個口震女記者

嫌我地悶

hk01 Cctvb 鳳凰衛視 白粉死全家

唔垃圾都唔做01啦

日落條款唔係垃圾問題

確保人權

條例執行永遠係最難

衞生防護中心調查新增八宗2019冠狀病毒病確診個案

莊士倫敦廣場 彌敦道219（尖沙咀對面）

記招都未完就出咗

衞生防護中心調查新增八宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十一月十四日零時零分，中心正調查八宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計5 445宗（包括5 444宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中五宗曾於潛伏期身處外地。

頂你腦細唔住 作反了

腦細擺翻樓豬上枱

陳姑娘咁強調 除咗支那嚟
果然係忠誠的狗

張竹君醫生

17頁 豬氣

樓豬無得講嘢

開咗成粒鐘先17頁

佈景板又有得講嘢

你玩緊連登

佈景板本身就嚟訓著咁款

可唔可以揾mc mute咗陳姑娘

想搵西mc喝鳩佢

可能佢心諗早知開返個連登acc

捉去打靶啦呢啲仆街

如果係我會第一次支持佢

完

我沖完涼先開完

陳姑娘好鍾意講"但係"

但係兩句既意思又係一樣

樓豬唔等埋佢腦細第一個走咗

牙霞真係做咗佈景版
樓豬光速閃人

佢一定係although同but一齊用個啲人黎

阻住樓豬同牙霞收工

酒吧業開記招鬧政府，講到喊咁

搞到佢哋冇tea食

冇工開緊係喊啦

慘慘豬

樓豬著得好causal

想問下有無人知依家擺酒食飯係點安排?
就黎要去飲

4人一圍

體育館又暫停開？

咁點攪
想像到個場面一定好奇怪

12人枱放膠坂分2-3面？

無咁嘅指示

但又話要4人一枱?
咁樣加膠板就得咁仲有咩意思

麻雀檯

5419 復康巴士司機已經出院
舊個案？

咁dry....

根本一早俾個女人做特首或者啲高官委員唔係無原因，易控制易教育

易洗腦先岩

淨係識講唔識做嘢

九龍城民生書院幼稚園及北角蘇浙小學爆發上呼吸道感染

本港再多兩間學校爆發上呼吸道感染個案，分別是九龍城民生書院幼稚園，及北角蘇浙小學。民生書院幼稚園共24名學童感染，年齡介乎3至5歲；蘇浙小學則有22名介乎6至8歲的學童，以及一名職員受感染。衞生防護中心由星期日至今，錄得242宗在學校及院舍出現的上呼吸道感染個案，涉及2326人，當中涉及幼稚園及幼兒中心的個案，是之前一星期個案的19倍。

2020-11-14 19:46:33
Source: RTHK news

衞生防護中心調查兩宗上呼吸道感染爆發個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心（中心）今日（十一月十四日）正調查兩宗上呼吸道感染爆發個案，涉及一間幼稚園及一間小學。鑑於近日錄得的院舍／學校爆發上呼吸道感染個案有所增加，中心強烈呼籲市民及院舍／學校員工提高警覺，時刻保持個人和環境衞生。

個案詳情表列如下：
（１）幼稚園（九龍城區）
受影響人數、求醫情況：（２４）
學童共16男8女（年齡介乎3至5歲），當中18人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月九日
病徵：發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（２）小學（東區）
受影響人數、求醫情況：（２２）
學童共14男8女（年齡介乎6至8歲）及一名職員，當中16人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月三日
病徵：發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

中心已向學校提供有關預防呼吸道感染的建議，以上學校正接受醫學監察。

考慮到2019冠狀病毒病的疫情，而近日錄得在學校爆發上呼吸道感染個案亦有所增加，為謹慎起見，中心會為出現上呼吸道感染爆發個案的學校安排派發深喉唾液樣本瓶，為受影響班別的師生進行2019冠狀病毒檢測，並會建議有關班別於未獲得檢測結果前停課不少於三日，作為預防措施。

#5439
1105 創興廣埸 盈館
1106 旺角胡社生行 金御海鮮酒家
1110 毓華街64號（西醫汪育申）
1111 佐敦莊士倫敦廣場

咁緊係咁講啦 唔通話我好撚慘無人要一丁友on99咁生活咩

有排都未到停球場

上呼吸道感染
URTI

sick leaves

如果要停 停按摩 美容 先

吹水。班老闆想拎保就業

你去一轉soho
就知個個都陽陽奉陰違
得LKF 會做下樣警告下

同埋鬼佬更加唔會理。因為要講英文

No no no close ........at 12. 599g

起碼兩三星期一路爆控制唔到先會WFH

you can remove ar!

早晨

樓豬今日有咩活動

聽日開始輪到你啦

十點七

十點八

十一點一

做咩啫你地

報時
消息人士未起身

十一點十

Now: 14宗，1unlinked

Cable: 無press con

無樓主君君記招

1 unlink 就係琴日講咗

叫雞群組

碎料

起碼捱多10日先好WFH

不明源頭男士個案一律作叫雞論

now 新聞 1115
14宗
9 in
5 local
1 non link

仲係大部分都輸入個案

估到你啦 又唔開

就嚟內地通關，
清0冇望

樓豬要放星期日

運輸署增加臨時檢測套裝派發／收集中心
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
為進一步推動的士司機積極參與2019冠狀病毒病檢測，運輸署今日（十一月十五日）表示，由明日（十一月十六日）開始，增加七個臨時檢測套裝派發／收集中心，讓的士司機接受2019冠狀病毒病免費檢測服務。

由十一月十六日至十一月十八日，臨時檢測套裝派發／收集中心將會由目前的四個，增加至11個。

臨時派發／ 收集中心地址、開放日期及時間如下：
●香港島
（１）石油氣加氣站 （易高）
地址：柴灣豐業街
開放日期：11 月 12 至 18 日
開放時間：星期一至五＞上午 10 時至下午 2 時及下午 3 時至晚上 8 時
星期六及日＞上午 10 時至下午 4 時

（２）堅尼地城站公共小巴總站
地址：士美菲路 近 港鐵堅尼地城站 A 出口旁
（港島專線小巴第 58 號總站側）
開放日期：11 月 16 至 18 日
開放時間：星期一至五＞上午 10 時至下午 2 時及下午 3 時至晚上 8 時
星期六及日＞上午 10 時至下午 4 時

（３）林士街停車場
地址：上環林士街 2 號 8 樓
開放日期：11 月 16 至 18 日
開放時間：星期一至五＞上午 10 時至下午 2 時及下午 3 時至晚上 8 時
星期六及日＞上午 10 時至下午 4 時

（４﹚石油氣加氣站 （東方石油）
地址：北角渣華道
開放日期：11 月 16 至 18 日
開放時間：星期一至五＞上午 10 時至下午 2 時及下午 3 時至晚上 8 時
星期六及日＞上午 10 時至下午 4 時

●九龍
（１）石油氣加氣站 （易高）
地址：美孚深旺道
開放日期：11 月 12 至 18 日
開放時間：星期一至五＞上午 10 時至下午 2 時及下午 3 時至晚上 8 時
星期六及日＞上午 10 時至下午 4 時

（２）九龍塘（沙福道）公共運輸交匯處
地址：多福道近港鐵九龍塘站 D 出口
開放日期：11 月 16 至 18 日
開放時間：星期一至五＞上午 10 時至下午 2 時及下午 3 時至晚上 8 時
星期六及日＞上午 10 時至下午 4 時

（３）石油氣加氣站 （易高）
地址：西九龍翱翔道
開放日期：11 月 16 至 18 日
開放時間：星期一至五＞上午 10 時至下午 2 時及下午 3 時至晚上 8 時
星期六及日＞上午 10 時至下午 4 時

●新界
（１）大埔墟站專線小巴總站
地址：雅運路近新界專線小巴第 20C 號線小巴總站
開放日期：11 月 12 至 18 日
開放時間：星期一至五＞上午 10 時至下午 2 時及下午 3 時至晚上 8 時
星期六及日＞上午 10 時至下午 4 時

（２）元朗站（北）公共運輸交匯處
地址：元朗站（北）公共運輸交匯處（近的士站）
開放日期：11 月 12 至 18 日
開放時間：星期一至五＞上午 10 時至下午 2 時及下午 3 時至晚上 8 時
星期六及日＞上午 10 時至下午 4 時

（３）荃灣停車場
地址：荃灣青山公路-荃灣段 174-208 號 8 樓
（升降機按 9 字）
開放日期：11 月 16 至 18 日
開放時間：星期一至五＞上午 10 時至下午 2 時及下午 3 時至晚上 8 時
星期六及日＞上午 10 時至下午 4 時

（４）石油氣加氣站 （易高）
地址：屯門業旺路
開放日期：11 月 16 至 18 日
開放時間：星期一至五＞上午 10 時至下午 2 時及下午 3 時至晚上 8 時
星期六及日＞上午 10 時至下午 4 時

no linda today

比你嚇走左

好鍾意你個Id

咦，我發現你轉咗id好正

食環署加強巡查並提醒餐飲業務負責人及市民須持續遵守防疫規例
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
食物環境衞生署（食環署）加強巡查大埔區、旺角區及黃大仙區多間餐飲處所（包括食肆及街市熟食中心），並提醒有關餐飲業務負責人須嚴格遵從《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》（第599F章）（《規例》）的規定，市民在光顧餐飲處所時亦須遵守各項防疫規例及指示中有關人羣聚集及佩戴口罩的規定。

食環署人員昨日（十一月十四日）到大埔區及旺角區進行巡查，又與警方在慈雲山進行聯合行動。行動期間，人員共巡查102間餐飲處所（包括50間食肆及52個街市熟食攤檔），作出25次口頭警告，並向四名涉嫌違反《規例》的餐飲業務負責人展開檢控程序，主要關乎違反餐桌之間距離或有效分隔的隔板規定及佩戴口罩規定，另外亦向兩名因擴展持牌餐飲處所經營範圍而觸犯《食物業規例》（第132X章）的餐飲業務負責人展開檢控程序。此外，就處所內違反佩戴口罩的規定向兩人發出定額罰款通知書。

食環署發言人說：「根據食物及衞生局局長按《規例》就餐飲業務發出的現行指示，餐飲業務負責人必須嚴格遵從並符合一系列規定及限制，包括餐飲處所內不得有多於六人同於一桌；處所內的顧客數目不得超過該處所通常座位數目的百分之七十五；處所內人士除飲食外須一直佩戴口罩；桌子之間至少有1.5米距離或設有某種形式的隔板作出有效分隔；處所須為進入處所的人士量度體溫及提供消毒潔手液等。」

發言人補充：「食物及衞生局局長按《規例》就餐飲業務發出適用於十一月十六日至二十六日期間的最新指示（見十一月十四日刊登的憲報），更新的規定及限制包括：酒吧或酒館及夜店或夜總會內不得有多於二人同坐一桌，其他餐飲處所內不得有多於四人同坐一桌；處所內的顧客數目不得超過該處所通常座位數目的百分之五十；在餐飲業務處所內除於餐桌飲食外須一直佩戴口罩。」

作為溫馨提示，發言人說：「公眾街市內毗鄰熟食攤檔的公共座位間屬公眾地方，市民必須遵行《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599G章）禁止在公眾地方進行超過四人的羣組聚集的規定。」

發言人強調，食環署會繼續在全港各區餐飲處所（包括食肆及街市熟食中心）加強巡查並按需要與警方採取聯合行動，確保餐飲業務負責人及市民嚴格遵從相關規例，亦會對違例者採取執法行動，以減低2019冠狀病毒病在食物業處所傳播的風險。若餐飲業務負責人違反《規例》，最高可被罰款50,000元及監禁六個月。違反《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599G章）有關人羣聚集規定的人士，則可被定額罰款2,000元。

發言人呼籲餐飲業務負責人同心協力及持之以恆地遵守預防及控制疾病的相關規例，以保障員工、顧客及市民大眾的安全，市民亦須遵守餐飲處所內有關羣組聚集的規定及指示。

衞生防護中心調查新增14宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十一月十五日零時零分，中心正調查14宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計5 459宗（包括5 458宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中九宗曾於潛伏期身處外地，一宗為源頭不明的本地個案，其餘四宗與本地個案有流行病學關連。

該宗源頭不明的個案涉及一名49歲男病人（個案編號：5 446）。他於十一月六日出現發燒，十一月十二日向一名私家醫生求診，同日遞交深喉唾液樣本。病人最後一日上班日期為十一月九日，工作地點為跑馬地山光道25號。

輸入：９
#5447 25 女 從印尼抵港
#5448 35 女 從印尼抵港
#5449 45 男 從波蘭抵港
#5450 36 女 從菲律賓抵港
#5451 35 女 從匈牙利抵港 （鴨脷洲南灣9座）
#5452 47 女 從孟加拉抵港
#5453 23 男 從俄羅斯抵港
#5454 33 男 從阿拉伯聯合酋長國抵港
發病日期：十一月十三日
#5458 29 男 從德國抵港

本地：５
#5446 49 男 沙田新田圍邨盛圍樓 （本地源頭不明）
發病日期：十一月六日
#5455 29 女 黃大仙慈康邨康潤樓（與本地個案有流行病學關連）
發病日期：十一月十一日
#5456 52 女 黃大仙慈康邨康潤樓（與本地個案有流行病學關連）
發病日期：十一月十一日
#5457 72 男 大埔廣福邨廣仁樓（與本地個案有流行病學關連）
發病日期：十一月十一日
#5459 63 女 旺角德豐大廈（與本地個案有流行病學關連）
發病日期：十一月十一日

今劑啲“發言人”洗唔洗咁L多

原來UAE全名叫阿拉伯聯合酋長國

你以為係咩

United (聯合)
Arab (阿拉伯)
Emirates (酋長國)

not me

is other Lihkg son

有無人覺得張竹君醫生隔離既庾慧玲醫生好有女人味

就咁阿聯酋

好多人淨係識阿聯酋就真嘅

#5447 Jakarta 1113 CX796 60H
#5448 Jakarta 1113 CX796 65E
#5449 Poland via Istanbul 1113 TK70 11A
#5450 Manila 1113 CX906 61C
#5451 Istanbul 1113 TK70 15H
#5452 Bangladesh via Dubai 1113 EK384 6K
#5453 USSR via Amsterdam 1113 KL847 19K
#5454 Dubai 1111 EK384 8D
#Overseas Case London 1113 CX252 14K

#5446
1106 朗豪坊
1109 山光道25號(狗會跑馬地會所）
1112 新田圍邨商場

#5455
1111 鳳德社區中心

#5456
1112 始創中心 潮．悅

#5457
1111 大埔墟街市

#5444
1105 觀塘駿業熟食市場
1107 荃灣廣場 鴻星中菜
1107 荃新天地
1107 楊屋道市政大廈
1109 如心海景酒店 如粵滬中菜廳
1110 創紀之城1期渣打中心

dllm一大堆有symptoms（日期變紅字）都周圍走

黎緊強制檢測應該仲多，廢事睇醫生逼去強制檢，有病都通街走

呢啲真係仆街嚟㗎喎

行山好安全唔洗戴罩

郊區仲迫過商場

人地叫united arab emirates

去過dubai. 轉機

另外9宗屬輸入個案，當中包括一名免檢疫的35歲女子，她由匈牙利經土耳其伊士坦堡抵港，返回鴨脷洲南灣9座居所後才被通知確診。

又有免檢

繼續死雞撐飯蓋搞免檢疫啦香港政府
返鴨記個陣都唔知惹左幾多個人

冇咪都聽到？ 仲唔係真身？

唔好咁快WFH住頂多兩星期先

十點半!!!!!!!

見蘋果話Johnson接觸過確診者要自我隔離，條友明明之前中過仲要就黎斷氣咁款，唔係應該有抗體？

抗體得幾個月貨仔

未必，有T-cell

始終暫時知道關於antibodies嘅嘢仲係少嘛

十一點四！

0本地 又偷懶

+8

方+

你又真係pin
仲以為你唔會

話你偷懶

衞生防護中心調查新增八宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十一月十六日零時零分，中心正調查八宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計5 467宗（包括5 466宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案全部曾於潛伏期身處外地。

#5460 F27 菲律賓 no symptoms
#5461 M43 PKstan no symptoms
#5462 F60 PKstan no symptoms
#5463 F34 Spain 1112
#5464 M52 USA no symptoms
#5465 M34 Bangladesh no symptoms
#5466 M75 Curry no symptoms
#5467 M1 Nepal no symptoms

輸入：８
#5460 27 女 從菲律賓抵港
#5461 43 男 從巴基斯坦抵港
#5462 60 女 從巴基斯坦抵港
#5463 34 女 從西班牙抵港（將軍澳南豐廣場6座）【疑似免檢疫人士】
發病日期：十一月十二日
#5464 52 男 從美國抵港
#5465 34 男 從孟加拉抵港
#5466 75 男 從印度抵港
#5467 1 男 從尼泊爾抵港

第4波吹大左

用新出現既尼泊爾病毒株就當係出現第四波

第4波(已完)

用黎唔比收緊社交活動，準備好免檢疫同氣泡

諗唔明猩猩國有咩好去

其實真係冇乜好去
但作為旅遊泡沫嘅試點係好合理

比較短程近距離+ 肯玩旅遊泡沫+防疫唔錯既國家

理工大學分析本港新型冠狀病毒的基因及傳播率，發現第三波疫情最常見的GH型病毒株，在9月份已經在本港消失；上月份的本地病例，均驗出帶GR型病毒株，與印度及尼泊爾輸入個案相似，反映病毒已經變種，亦證明上月的本地個案，都是源於輸入病例。

理大醫療科技及資訊學系副教授蕭傑恒表示，本港在9月時，已經打贏當時存在於本地的病毒，但由於有輸入個案的患者滲入社區，酒店又未有限制探訪檢疫人士，加上有近三成輸入個案，無法在機場檢測時辨識到，令本港在上月再「失守」。他建議政府加強入境人士的隔離措施，包括避免讓他們乘坐公共交通工具前往酒店；立法禁止探訪檢疫人士；酒店業界亦要與政府商討，設立「檢疫酒店」的可行性。

原文網址：

反正防疫失敗一定係市民錯，政府無錯

咁佢地黎香港洗唔洗守限聚

點解咁多機師空姐落地驗到
咁佢地中左招都仲番工？

副教授蕭傑恒講既野有七八成同我所講既野一樣

【1112 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

截至今日（十一月十六日）上午九時，過去24小時共有三名確診2019冠狀病毒病的病人出院，連同已於十一月十四日出院的一名病人（個案編號︰5454），至今共有5 198名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用595間負壓病房，合共1 078張負壓病床，現時共有123名確診病人分別於20間公立醫院留醫，其中七人情況危殆，兩人情況嚴重，其餘114人情況穩定。

樓豬又去種花

最衰都係市民抗疫疲勞

#5460 F27 菲律賓 1114 CX906 45K
#5461 M43 PKstan via Doha 1114 QR818 3K
#5462 F60 PKstan via Dubai 1114 EK384 31G
#5465 M34 Bangladesh via Doha 1113 QR818 33A
#5466 M75 Curry 1103 AI314 32A
#5467 M1 Nepal 1110 RA409 17A（total=15）

1歲

衞生防護中心調查七宗上呼吸道感染爆發個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心（中心）今日（十一月十六日）正調查七宗上呼吸道感染爆發個案，涉及一間幼兒中心及六間小學。鑑於近日錄得的院舍／學校爆發上呼吸道感染個案有所增加，中心強烈呼籲市民及院舍／學校員工提高警覺，時刻保持個人和環境衞生。

個案詳情表列如下：
（１）幼兒中心（旺角）
受影響人數、求醫情況：（３１人）
幼兒共16男15女（年齡介乎7至38月），當中21人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月十日
病徵：發燒、咳嗽和流鼻水

（２）小學（灣仔）
受影響人數、求醫情況：（３５人）
學童共16男19女（年齡介乎6至9歲），全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月六日
病徵：發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（３）小學（九龍城）
受影響人數、求醫情況：（２５人）
學童共15男10女（年齡介乎5至10歲）及一名職員，當中15人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月六日
病徵：咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（４）小學（深水埗）
受影響人數、求醫情況：（２０人）
學童共11男9女（年齡介乎5至10歲），當中13人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月一日
病徵：發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（５）小學（油尖旺區）
受影響人數、求醫情況：（２３人）
學童共12男11女（年齡介乎7至9歲），當中16人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月六日
病徵：咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（６）小學（沙田）
受影響人數、求醫情況：（２２人）
學童共12男10女（年齡介乎5至8歲），當中18人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月十日
病徵：咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（７）小學（離島區）
受影響人數、求醫情況：（２３人）
學童共12男11女（年齡介乎5至9歲），當中21人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月六日
病徵：咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

中心已向學校提供有關預防呼吸道感染的建議，以上學校正接受醫學監察。

考慮到2019冠狀病毒病的疫情，而近日錄得在學校爆發上呼吸道感染個案亦有所增加，為謹慎起見，中心會為出現上呼吸道感染爆發個案的學校安排派發深喉唾液樣本瓶，為受影響班別的師生進行2019冠狀病毒檢測，並會建議有關班別於未獲得檢測結果前停課不少於三日，作為預防措施。

你係咪留言話要錫面珠燈個個人

10點27分！！！

十點半!!!!!!!!!

早咗

消息人士未起身？

[black]11:43![/black]

又紅又黑

經濟：今日一宗unlinked

消息：本港再多約4宗確診 1宗不明源頭

消息指，本港再多約4宗新型冠狀病毒確診個案，其中1宗是不明源頭的本地個案。

原文網址：

Cable: +4, 1 unlinked

又係雞湯撚呀？

自

樓主準備開工

出嚟啦

準備好講嘢未

借個位

周梓樂死因研訊第二日 作供警員指警方曾將催淚彈射入停車場

原來肥仔真係10:30:00就留言報時

【明報文章】香港新冠病毒疫情確診數字久久不能「歸零」，財政司長陳茂波周日在其網誌提到應貫徹「嚴防輸入、內爭清零」的目標，並指出香港「必需痛下決心，重新檢視控疫的策略和措施」。綜合多名了解本港抗疫策略的消息人士說，香港屬外向經濟體，「清零」難度高，一來香港不能禁止海外港人回來，二來香港人未必接受內地的監控式抗疫。有政府中人說，冬天病毒活躍，第四波疫情仍在醞釀中，下月料出現留學生聖誕回港潮，歐美疫情再衝擊香港，短期內難清零。

開始搵籍口

禁咗海員係香港換班先啦

衞生署及醫管局下午4時半將召開記者會交代，衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫管局總行政經理劉家獻將會出席。

wuhancha

禁左啦

其實最大問題係好難掃哂D飲湯行為

海員未全部禁哂呀

都七七八八
而家個D南亞毒株都唔似海員帶來

正啊，聖誕節海外小朋友回歸

linda?

oh no

講左成年要封關架啦
唔封咪算囉
關我地柒事咩
佢點做都好都會有第4波架啦
快撚D 添啦我要無限WFH

茶茶！！

封左又輪到另一堆人嘈

移情別戀

林奠：疫情要歸零，問過我未？

Linda好似好耐冇出